This image does not contain a photograph. It appears to be a page from a Project Blue Book report, containing a series of questions and answers about a reported UFO sighting.

The text from the document is as follows:

ROGER D. STILLINGS 
SHERIFF OF CHAMPAIGN COUNTY
URBANA, OHIO
PAGE 3

Q: About 30 seconds or maybe how long did you have this object in sight?
A: Did you see the object hit the ground?
A: No, it was on the way back up when I saw it.
Q: When the object was going south how fast was it going?
A: Fast, as an airplane.
Q: About that fast.
Q: If this object change directions or seem to move up and down while you were watching it? ( when it was going south along 52)
A: No.
Q: Was there anything unusual you noticed about the rest of the sky?
A: No.
Q: Were there any other cars on the road at the time you saw this object?
A: I don't think so, there might have been something.
Q: Are you telling the truth about this flying object?
A: Yes.
Q: Would you take a polygraph examination to verify your statements?
A: Yes, I'm telling the truth.
Q: Have you ever read anything about flying objects?
A: Recently?
A: Yes, there was something in the paper about a flying object up around here, I don't think it was the same one?
Q: Have any of you boys ever seen an object like this before?
A: No, my sister saw something last week.