There is no photograph present in this image. This appears to be a Project 10073 Record Card containing details about an unidentified flying object (UFO) sighting that occurred in Gonzales, Texas on February 6, 1952 at 1730 local time. The card includes information such as the location, type of observation, source, number of objects, course, and a brief summary of the sighting. The image does not contain any photographs, only text.

PROJECT 10073 RECORD CARD
1. DATE: Feb 52
2. LOCATION: Gonzales, Texas 
3. DATE-TIME GROUP: 1730
4. TYPE OF OBSERVATION: [X] Ground-Radar [ ] Air-Visual [ ] Air-Intercept Radar
5. PHOTOS: [X] Yes [ ] No
6. SOURCE: Civilian man
7. LENGTH OF OBSERVATION: 15 minutes
8. NUMBER OF OBJECTS: 1
9. COURSE: [X] Other "SAUCER-LIKE"
10. BRIEF SUMMARY OF SIGHTING: Aluminum color. Normal flight.
11. COMMENTS: Desert, just brush, Bright Light, Too Bright, About 8 in Altitude, Came in Very Fast, Then Slow Down Got Same Speed, Then went Fast Again.

- page 1 -

There is no photograph present in this image. This appears to be a page from an old UFO report document from Project Blue Book.

UNCLASSIFIED
UNITED STATES AIR FORCE
THE INSPECTOR GENERAL USAF
REPORT OF INVESTIGATION
TITLE
Unusual Aerial Phenomena
Sighted from Gonzales,
Texas, and vicinity
DATE
20-21 May 1952
ZONE, BASE OR ACTIVITY
DO /LO, Kelly AFB, Texas
PERIOD
20-21 May 1952
STATUS
CLOSED
CHARACTER
SPECIAL INQUIRY
SYNOPSIS:
None, this is an initial report.
Investigation initiated by District Commander, based on information from FBI field office, San Antonio, Texas. Investigation revealed that on 20-21 May 1952, several citizens of Gonzales, Texas, had observed an unusual aerial phenomena. Investigation revealed that residents of Gonzales, Texas, had observed an aerial phenomena east southeast of Gonzales, number of appearances approximately 6 to 8, duration of each appearance approximately 10 to 15 minutes, object appeared to be hovering, one while driving through Shiner, Texas, and one while driving on Highway #3 at Oak Forest to Corpus Christi. Object appeared to vanish in a ball of fire, and the other because it had no markings or insignia. Witnesses and authorities considered the sightings as unusual, but reliability of information could not be fully determined.

- page 2 -

The image does not contain any photographs. It appears to be a page from a Project Blue Book report document. 

The text in the document is as follows:

"The second phenomenon he saw was on a Monday shortly after Valentine's Day 1952. The object had been observed at the time of his sighting. Shiner, Texas, going north. The object was a 'oon flame' while going north on Main Street and the speed at which the speed was made which caused them to then be traveling in a western north west direction. It was considered unusual because it disappeared into what appeared to be a ball of fire.

Q. Date of observation:
A. On Monday sometime after Valentine's Day in February 1952.

Q. Exact time of observation (local):
A. 6:30 to 6:00 PM.

Q. Place of observation?
A. Saw object while on Main Street in Shiner. Object again observed at city limits of Shiner on Hallettsville and Gonzales Highway.

Q. Position of observer (air, car, building, location of - give details)?
A. Riding in car. 40 MPH."

- page 3 -

There is no photograph present in this image. It appears to be a page from an old Project Blue Book document containing a list of detailed questions and answers about an unidentified flying object sighting.

CONFIDENTIAL
SECURITY INFORMATION UNCLASSIFIED

DETAILS (Cont'd)
Q. What attracted attention to object?
A. What happened to see object while on Main Street. Disappeared from view and reappeared as above.
Q. Number of objects and stretch of formation or grouping?
A. One.
Q. Apparent size (compare to known objects, i.e., sun, moon, thumb or fist at arm's length)?
A. Size of single engine plane at 3/4 mile distance.
Q. Color of object?
A. Aluminum in color.
Q. Shape (give graphic description - compare with known objects)?
A. Unable to make out any features - maybe oval.
Q. Altitude (angle of elevation above horizon - 0째 at horizon, 90째 overhead)?
A. 60째 above horizon.
Q. Direction from observer (angle clockwise from North)?
A. About 360째 from North.
Q. Direction of flight of object?
A. Traveling from east to west.
Q. Time in sight?
A. Fifteen (15) minutes.
Q. Speed (time to cover given angular distance)?
A. Envelope normal speed of fighter planes at first sighting - suddenly disappeared in motion, of a fighter plane.
Q. Sound and odor?
A. No sound or odor.
Q. Distance from observer (distance to town, building, etc. over which objects appeared to be)?
A. First sighting 3/4 mile - second sighting 1 mile.
Q. Trail (color, length, width, persistence, etc.)?
A. None.

- page 4 -

There does not appear to be any photograph present in this image. The image appears to be a scanned page from a Project Blue Book document with questions and answers related to a UFO sighting.

CONFIDENTIAL
SECURITY INFORMATION U.S. CLASSIFIED
24-39/G
DETAILS (Cont'd)
Q. Fundneaity (visible by reflection, insanity, other -
degree of brilliance)?
A. One-to (57) minute after sighting a bright
light (as bright as sun) appeared. Sun and objects were
together for some duration. Note confirmation of sun off object.
Lasted about fifteen (15) seconds.
Q. Projections (rings, wings, halos, antennae, parapole, etc.)?
A. Unable to distinguish if had any projections.
Q. Maneuvers (turns, climbs, dives, etc. - sketch of flight path)?
A. Straight line of flight.
Q. Manner of disappearance?
A. Distance became too great; object disappeared.
Q. Effect on clouds?
A. Clouds had no effect on visibility. No effect on clouds.
Q. Additional information concerning object?
A. None.
Q. Weather conditions and light at time of sighting?
A. Sun was setting, visibility unlimited, good light.
Q. Did observer wear glasses, especially polaroid glasses at time
of sighting or was object viewed through camera, window, or
other transparent material?
A. Viewed through windshield of car. View clear.
Q. Name and address of observer?
A. Occupation and hobbies?
A. Attending High School. Airplane and Hot Rod enthusiast.

UNCLASSIFIED

- page 5 -

This document does not contain any photographs. The text of the document is as follows:

CONFIDENTIAL
UNCLASSIFIED

DETAILS (Cont'd)

Q. Additional information concerning object?
A. There is no additional information that has been obtained. It seems that they first decided it wasn't anything since they had heard and read about them.

Q. Weather conditions and light at time of sighting?
A. Weather clear - sun shining, visibility unlimited.

Q. Name and address of observer?
A. Mrs. Gonzales, Texas. 

Q. Did observer wear glasses, especially polaroid glasses at time of sighting?
A. No. Observer did not wear glasses or any other transparent material. Where glasses all sighting - was clear. Able to recognize aircraft.

Mr. ________ was not available for interview, however. Mrs. Gonzales stated that she had received the information from Sheriff L. O. McGinty, Gonzales, Gonzales County, Texas.

Q. On 21 May 1952, Sheriff L. O. McGinTY, Gonzales, Gonzales County, Texas, advised that he has known the following persons ten (10) years: persons (10) and thirty (30) years respectively, and considers them to be completely reliable and truthful. None had ever been in any trouble and were respected citizens of Gonzales County, Texas:

Mr. ________ 
Mr. ________
Mrs. ________

Sheriff McGINTY advised that he did not know personally but knew his father very well and that he worked for the City of Gonzales. Sheriff McGINTY said he considered the son (name deleted) being of the same caliber person.

On 21 May 1952, Mr. ________ Vice President, Gonzales State Bank, Gonzales, advised concerning the reliability and character of the following persons:

Mr. ________
Mrs. ________

Mr. ________ advised that he only know Mr. ________ through banking business, and, therefore, he was unable to attest to the credibility of any information.

UNCLASSIFIED

- page 6 -

The image does not contain any photograph. It appears to be a page from an old document related to Project Blue Book, a U.S. Air Force program that investigated unidentified flying objects.

TEXT FROM THE DOCUMENT:

CONFIDENTIAL
SECURITY INFORMATION

UNCLASSIFIED

24-29/6
DETAILS (Cont'd)

Mr. advised that he had known Mr. all his life and that he believed he was of good character and trustworthy. However, he had some doubt whether the creditability of information received from him would be as great as if they had not seen each other in months when in fact it may have not been over a day or two since their previous discussion so he did not know just how to express what he means, but that he was peculiar in this way and might exaggerate the incidents it through his imagination.

Mr. advised that he had known Mrs. for many years and believed her to be completely reliable, honest, trustworthy, and that any information she related would be credible.

3. On 21 May 1952, Mrs. Secretary, Chamber of Commerce, Gonzales, Texas was interviewed and stated concerning the honesty, character, and credibility of Mr. and Mrs. that they were honest, trustworthy, and reliable, but that he had erred considerably since he had been indicted in a few minor cases and that as a result, the was somewhat inclined to be boastful and a bit credulous. He seemed to read and think a great deal and then use his imagination to supply the facts. Further stated that she did not wish to imply that anyone of the three (3) persons would make up a complete falsehood or that they were not basically honest, truthful, dependable, and reliable.

CLOSED

UNCLASSIFIED

- page 7 -

