The image does not contain any photographs. It appears to be a page from a Project Blue Book document that provides details about an investigation of an unidentified aerial phenomenon that occurred in Gonzales, Texas on May 29, 1952.

The full text of the document is as follows:

UNCLASSIFIED

24-39/6 

DETAILS:

1. This investigation was initiated by the District Command based on information received from the Bureau of Investigation Field Office, San Antonio, Texas that an unusal aerial phenomena was observed near Gonzales, Texas, and two (2) other places in the area in the Summer of 1951.

AT GONZALES, TEXAS 

2. On 29 May 1952, Mr. Gonzales, Gonzales, was interviewed and related that he had witnessed unusual aerial phenomena on three (3) different occasions. He stated that the first phenomena he saw was approximately one (1) year ago in either June or July 1951. He had observed the object around noon one day while standing in front of his home and telescope shop at Gonzales, Texas. He gave the following information concerning the sighting of this objects:

Q. Date of Observation?
A. Summer of 1951 (June or July).

Q. Exact time of observation (local)?
A. Noon approximately.

Q. Place of Observation?
A. In front of Radio and Television Shop at 720 St. Paul Street, Gonzales, Texas.

Q. Position of observer (air, car, building, location of - 
A. Standing on sidewalk. 

Q. What attracted attention to object?
A. Looking up to check TV antenna on top of his shop.

Q. Number of objects?
A. One.

Q. Apparent size (compare to known objects, i.e., sun, moon, thumb or first at arm's length)?
A. Size of fighter planes at 3/4 mile distance.

Q. Color of object?
A. Aluminum - shiny.

Q. Shape (give graphic description - compare with known objects)?
A. Egg shaped - slightly longer than a round.

DOWNGRADED AT 3 YEAR INTERVALS; 
DECLASSIFIED AFTER 12 YEARS.
TOTAL DOD DIR 5200.10

UNCLASSIFIED