The provided image does not contain any photographs. It appears to be a typed document with details about a UFO sighting report.

UNCLASSIFIED
24-39/6
DETAILS (Cont'd)
Q: Altitude (angle of elevation above horizon - 0° at horizon, 90° overhead): 30°
A: 30 degrees
Q: Direction from observer (angle clockwise from north): 
A: 60 degrees
Q: Direction of flight of object?
A: North of east to east.
Q: Time in sight:
A: Two (2) or three (3) minutes.
Q: Speed (time to cover given angular distance)?  
A: Traveling slow in forward direction - 50° - 100° while in sight.
Q: Sound and odor?
A: No sound. No odor.
Q: Distance from observer (distance to town, building, etc., over which object appeared to be):
A: Two (2) miles through air, one and one-half (1 1/2) miles ground distance, about edge of town.
Q: Trail (color, length, width, persistance, etc.)?
A: No trail.
Q: Luminosity (visible by reflection, incandescence, other - degree of brilliance)?
A: No lights - shiny.
Q: Projections (fins, wings, rods, antennae, canopies, etc.)?
A: Had four projections - similar to four leaf clover with rounded ends. Had revolve hand around center that was rotating in clockwise direction. Circles had fins similar to water wheel projections. Appeared to turn slow - 360° to see its form. No color.
Q: Maneuvers (turns, climbs, dives, etc.)?
A: Appeared to make banks. Band may have been part of clover leaf shapes.
Q: Manner of disappearance?
A: Disappeared behind a cloud. Another airplane approached to within 1/4 mile of object.
DOWNGRADED AT 3 YEAR INTERVALS:
DECLASSIFIED AFTER 12 YEARS
DOD DIR 5200.10

UNCLASSIFIED