The provided image does not contain any photograph or visual depiction. It appears to be a page from an old document or report, likely related to the Project Blue Book investigation of unidentified flying objects (UFOs).

The text in the image is as follows:

UNCLASSIFIED

DETAILS (Cont'd)

Q. Altitude (angle of elevation above horizon - 00 at horizon, 90? overhead)?
A. Approximately 30°.

Q. Direction from observer (angle clock-wise from north)?
A. Directly south.

Q. Direction of flight of object?
A. Flight was from west to east.

Q. Time in sight?
A. Probably circular (3/2) minute.

Q. Speed (time to cover given angular distance)?
A. Roughly 1/2 minute to cover 10°. 

Q. Sound and odor?
A. No sound, no odor.

Q. Distence from observer (distance to town, building, etc., over which object appeared to be)?
A. Estimated (approximate?) mile from observer. Was between observer and ground.

Q. Trail (color, length, width, persistance, etc.)?
A. No trail.

Q. Luminosity (visible by reflection, incandescent, other - degree of brilliance)?
A. Outer edge of outer ring seemed to have light reflecting from it as sun shining on aluminum.

Q. Propulsion (gas, liquid, solid antennae, appendages, etc.)?
A. None.

Q. Maneuvers (turns, climb, dives, etc. - sketch of flight path)?
A. Straight course of flight, seemed to float.

Q. Manner of disappearance?
A. Observer moved down until the object was beyond the hill out of sight.

Q. Effects on clouds?
A. Sun was shining - some clouds in the background. Object stood out prominent from clouds. No effect on clouds.