This image does not contain any photograph. It appears to be a typed document with a series of questions and answers related to a UFO sighting or incident.

UNCLASSIFIED
Statement Contd. (Missing)
Q. Was your flight at night?
A. Yes, they did.  
Q. Were you near Deer road you also?
A. Yes, because KILL near object.
Q. Did your question KILL Deer if they could stand object on the scope?
A. No, they had Calif hath informs did.
Q. Were you over there at any time?
A. Negative.
Q. Did you attempt to intercept object?
A. Yes I did with my three companions.
Q. What help made you able to intercept?
A. No - because we had external tanks, and A-3,000 feet we had dropped our tanks, I believe we could have attained higher altitude.
Q. Did you ask permission to drop tanks?
A. No. 
Q. Did Control instruct you to do so?
A. No.
Q. Did you lose sight of object at any time?
A. No.
Q. How long did you remain in area with object?
A. Approx for 15 minutes - for being able to climb higher, we broke off the intercept, because of the fuel shortage, and returned to base.
Q. Did KILL Deer release you, or what occur did you have with Control?
A. We were informed of our position. The interception was in progress?

UNCLASSIFIED