The image does not contain a photograph. It appears to be a page from a Project Blue Book report, which is a declassified U.S. Air Force investigation of unidentified flying objects (UFOs).

The text produced by the OCR system is as follows:

UNCLASSIFIED
Statement Central (Howard)

Q. Were you at any time over or near March here?
A. Yes, within 10 miles, altitude 23,000 ft.
Q. Did you see this object then?
A. Yes, it appeared from angle we were at, to be directly in front of us.
Q. Any noticeable maneuvers?
A. Was just an object, moved between left and right.
Q. Could you say it was a controlled object?
A. Yes, it appeared as the turn was held in, very controlled.
Q. Did you hear March Tower talk at any time?
A. No, I was on a different frequency.
Q. Can you describe the object?
A. It appeared to be a single wing, bright as a color.
Q. What altitude do you estimate object was at?
A. 50-55,000 feet.
Q. Your altitude at this time was 23,000 feet.
A. Yes, it was.
Q. That would indicate approximately 12,000 feet difference between you and the object.
A. Yes.
Q. What was the color and visibility?
A. Clear and unlimited.
Q. In your own opinion Captain, what do you deduce it(the object) could have been?
A. It could have been a free balloon.
Q. Did your distance this object with your co-pilot?
A. Yes. We were not quite definite, but it was an unidentified object.
UNCLASSIFIED