The image does not contain a photograph, it appears to be a page from a Project Blue Book report. I will proceed to transcribe the text found in the document.

UNCLASSIFIED

DETAILS (Cont'd)

Q: Date of observation?
A: April 3, 1951.

Q: Exact time of observation (local)?
A: Three (3)-four (4) P.M.  

Q: Place of observation?
A: Standing in front of _____ Shop, _____, Gonzales, Texas.

Q: Position of observer (air, car, building, location of - give details)?
A: Standing on sidewalk.

Q: What attracted attention to object?
A: Probably shining reflection attracted attention.

Q: Number of objects and sketch of formation or grouping?
A: One.

Q: Apparent size (compare to known object, i.e., sun, moon, thumb or fist at arm's length)?
A: About the size of a full moon.

Q: Color of object?
A: Silver (shiny).

Q: Shape (size, graphic description - compare with known object)?
A: Looked round - but glare was too great to note shape - unknown whether flat or long.

Q: Altitude (angle of elevation above horizon - 0° at horizon, 90° overhead)?
A: Approximately 60° from horizon.

Q: Direction from observer (angle clockwise from north)?
A: Approximately 125° from north.

Q: Direction of flight of object?
A: Going up as 60° angle and straight away from observer.

Q: Time in sight?
A: Three (3) minutes.

Q: Speed (time to cover given angular distance)?
A: Hovering up and very unstable to estimate speed and no change in angle of sight.

DOWNGRADED AT 3 YEAR INTERVALS:
DECLASSIFIED AFTER 12 YEARS.
(DD/MM/YY) 090 DIS 6.20.10