There is no photograph present in this image. This appears to be a page from a document related to Project Blue Book, a historical U.S. Air Force program that investigated unidentified flying objects (UFOs).

CONFIDENTIAL
SECURITY INFORMATION

DETAILS (Cont'd)

Q. Occupation and hobbies?
A. Attending High School: Airplane and hot rod enthusiast.  

Q. Did observer wear glasses, especially polaroid glasses at time of sighting or was object viewed through glass window or other transparent material?
A. Wearing no glasses - clear view. 

Q. On 20 May 1952, Mr. Smithy Gonzales, Texas, was interviewed and stated that on June 1951 while in Gonzales, Texas, he had observed an unusual aerial phenomena and gave the following information concerning the sighting:

Q. Date of observation?
A. May - June 1951.

Q. Exact time of observation (local)?
A. 1600 hours.

Q. Place of observation?
A. Standing in front of (partially obscured) who saw object. Gonzales. Only two observers.

Q. Position of observer (air, car, building, location of - give details)?
A. Standing on street.

Q. What attracted attention to object?
A. attention was attracted to it.

Q. Number of objects and sketch of formation or grouping?
A. One.

Q. Apparent size (compare to known object, i.e. sun, moon, thumb, or finger at arm's length)?
A. size as moon. Silver color.

Q. Color of object?
A. Silver.

Q. Shape (give graphic description - compare with known object)?
A. Circular shape. About round.

Q. Altitude (angle of elevation above horizon - 92.5 deg estimated, 90 overhead)?
A. 90 angle from horizon.

CONFIDENTIAL
SECURITY INFORMATION