The given image does not contain any photograph. It appears to be a page from an old UFO report document, likely from Project Blue Book, that contains a questionnaire or interview form with questions and responses.

UNCLASSIFIED
CONFIDENTIAL
SECURITY INFORMATION

DETAILS (Cont 'd)

Q. What attracted attention to object?
A. That happened to see object while on Main Street. Disappeared
from view and reappeared as above.

Q. Number of objects and sketch of formation or grouping?
A. One.

Q. Apparent size (compare to known object, e.g. sun, moon, etc.)?
A. Size of single engine plane at 3/4 mile distance.

Q. Color of object(s)?
A. Aluminum in color.

Q. Shape (give graphic description - compare with known object)?
A. Umbrella-shaped - move out only features - maybe oval.

Q. Altitude (angle of elevation above horizon - 0° at horizon, 90° overhead)?
A. 22 degrees angle from horizon.

Q. Direction from observer (angle clockwise from North)?
A. About 3000 from north.

Q. Direction of flight of object? 
A. Traveling from east to west.

Q. Time in sight?
A. Fifteen (15) minutes.

Q. Speed (time to cover given angular distance)?
A. Traveling normal speed of fighter plane at first sighting -
from ground sight line disappearance (rate of change of fighter plane)
24 minutes to disappearance.

Q. Sound and odor?
A. No sound or odor.

Q. Distance from observer (distance to town, building, etc.)?
A. Over which trees appeared to be between 1/2 and 1 mile.

Q. Trail (color, length, width, persistance, etc.)?
A. None.

UNCLASSIFIED