The image does not contain a photograph. It appears to be a page from an old UFO report document from Project Blue Book.

UNCLASSIFIED
CONFIDENTIAL
SECURITY INFORMATION
3I-27-52
DETAILS (Cont'd)
Q. Date of observation:
A. April ?, 1952.
Q. Exact time of observation (local)?
A. Three (3)-fifty (5) PM.
Q. Place of observation:
A. Bending in front of, Germanies, Ger???.
Q. Position of observer (air, car, building, location of - give details):
A. Standing on sidewalk.
Q. What attracted attention to object?
A. Unusual flying reflection noticed.
Q. Number of objects and sketch of formation or grouping:
A. One.
Q. Apparent size (compare to known objects, i.e., arm span, thumb or fist at arm's length):
A. About the size of a small room.
Q. Color of object:
A. Silver (shiny).
Q. Shape (give graphic description - compare with known object):
A. Looked round - but glare was too great to note shape - unknown whether flat or long.
Q. Altitude (angle of elevation above horizon - 0° at horizon, 90° overhead):
A. Approximately 600 from horizon.
Q. Direction from observer (angle clockwise from north):
A. Approximately 125° from north.
Q. Direction of flight of object:
A. Going up at 600 angle and straight away from observer.
Q. Time in sight:
A. Three (3) minutes.
Q. Speed (size over regular distance):
A. Moving up and away - unable to estimate speed and no change in size.
UNCLASSIFIED
CONFIDENTIAL
SECURITY INFORMATION