The image does not contain any photographs. It appears to be a scanned page from a Project Blue Book document, which is a collection of UFO reports from the U.S. Air Force's investigations.

CONFIDENTIAL
SECURITY INFORMATION

24-29/4
DETAILS (Contld)
Q. Altitude (angle of elevation above horizon = 90̊ at horizon)
A. 500 overhead?
Q. Direction (angle of elevation from horizon)
A. 60 degrees up from horizon.
Q. Direction from the observer (angle elevation, from north)?
A. 60 degrees.
Q. Direction of flight of object?
A. North or east to west.
Q. Time in night?
A. Two (2) or three (3) minutes.
Q. Speed (give estimate of speed, if possible)
A. Traveling slow in forward direction 55̊  - 60̊ while in sight.
Q. Sound and color?
A. No sound. No color.
Q. Distance from observer (distance to town, building, etc, over which object appeared to pass)
A. Two (2) mile through air, can and one-half (1 1/2) miles ground distance. About each of town.
Q. Trail (color, length, width, persistance, etc.)?
A. No trail.
Q. Luminosity (visible by reflection, incandescence, other - degree of brilliance)?
A. No lights - milky.
Q. Projections (fins, wings, pods, antennae, capsules, etc.)?
A. Had projections - similar to four jets or blower in front, tapering to rear. Round leading edge. Circle appeared to turn slowly - unable to see it turn. No other projections.
Q. Maneuvers (turns, climbs, dives, etc.)?
A. Appeared to make bank. Band may have been part of clever four-shape.
Q. Manner of disappearance?
A. Disappeared behind a cloud. Another airplane approached to within 1/2 mile of object.

UNCLASSIFIED