There is no photograph present in this image. This appears to be a page from an old Project Blue Book report, containing a series of questions and answers related to an unidentified aerial object observation.

CONFIDENTIAL
SECURITY INFORMATION
24-39/6
DETAILS (Coast?)
Q. Sound and odor:
A. Heard no sound over ear noise. No odor.
Q. Distance from observer (distance to town, building, etc. over which object appeared to be):
A. Overhead (175) feet from observer.
Q. Trail (color, length, width, persistence, etc.):
A. No trail.
Q. Luminosity (visible by reflection incandescence, or luminance, other - degree of brilliancy):
A. Dull finish - no brilliance.
Q. Projections (fins, wings, pods, antennas, conduits, etc.):
A. Vanes, rudder - possibly (none on each side of tail or rudder).
Q. Maneuvers (turns, dives, etc. - sketch of flight path):
A. Straight path of flight.
Q. Manner of disappearance?
A. Went out of sight by distance.
Q. Effect on clouds?
A. No clouds.
Q. Additional information concerning object?
A. No windows, no propellers, no identification marks, no circles, no numbers.
Q. Weather conditions and light of sighting:
A. Clear, visibility unlimited, sunshine.
Q. Name and address of observer?
A. Redacted
Q. Occupation and hobbies?
A. Radio and TV technician. Hobbies - flying of model airplanes, all types. Attended A-2B Air Mechanic School at Amarillo, Texas. 1943 in service. Had course in Aircraft Identification.
Q. Name and address of observer?
A. Redacted

UNCLASSIFIED