There does not appear to be any photograph present in this image. The image shows a scanned document page from Project Blue Book, an official U.S. Air Force investigation of unidentified flying objects.

UNCLASSIFIED
SECURITY INFORMATION
24-29/6
DETAILS (Cont'd)
Case No. 12-B-62.962, Mrs. Ewing, Casman, was interviewed in reference to an unusual aerial phenomena that had been sighted by herself and others on October 10, 1951. The object had been described while she and her husband were driving toward Gosselee, Texas. They reportedly observed the object for approximately 45 minutes. It was described as a gold metallic or solid material or color. The object further stated that it was as large as a telephone pole and hovered, moved at a high rate of speed, and had a definite shape. They claimed that it would appear and disappear behind the horizon. They denied that it would have been a balloon or explained it as some other conventional aircraft.

Q. Date of observation?
A. Approximately 8:42 (8) p.m.
Q. Exact time of observation (from 1)?
A. Four (4) - five (5) p.m.
Q. Place of observation?
A. Approximately one (1) mile north of Gosselee on Highway # 5.
Q. Position of observer (car, car, building, location of - give details)?
A. Driving, automobile, south on highway.
Q. What attracted attention to object?
A. Looked up when came over hill and it was night in frame.
Q. Number of objects and sketch of formation or grouping?
A. One.
Q. Apparent size (compare to known objects, i.e., sun, moon, thumb at arm's length)?
A. About size of moon, perhaps a little smaller.
Q. Color of object?
A. Center looked white, creamy. Outer ring was silvery or goldish white.
Q. Shape of object?
A. Shape (give graphic description - compare with known objects): circular, looked like disc, about one and one half circles in diameter. Looked circular but more than one circle. Looked like a disc.
UNCLASSIFIED
SECURITY INFORMATION