The image does not contain any photograph. It appears to be a page from an old Project Blue Book UFO report document.

As an OCR system, I will now produce the text found in the document:

AT 1652, 8 JUL 52, AF FLIGHT CONTROL REPORTED A RADAR CONTACT, ABOUT 7 MI SE OF PRESQUE ISLE, MAINE. 

Q. WHAT WAS THE COURSE AND SPEED OF THE OBJECT?
A. COURSE WAS SE TO NW, AND SPEED VARIED FROM 600-800 KNOTS.

Q. WHAT WAS THE ALTITUDE OF THE OBJECT?
A. OBJECT WAS TRACKED 40,000 FEET AND ABOVE.

Q. WHAT WAS THE SHAPE AND SIZE OF THE OBJECT?
A. OBJECT APPEARED ROUND AND ABOUT 40-50 FEET IN DIAMETER.

Q. WHAT COLOR WAS THE OBJECT?
A. OBJECT WAS SILVER OR ALUMINUM IN COLOR.

Q. HOW LONG WAS THE OBJECT OBSERVED?
A. OBJECT WAS OBSERVED FOR APPROXIMATELY 12 MINUTES.

Q. WHAT WERE THE WEATHER CONDITIONS AT THE TIME OF THE SIGHTING?
A. WEATHER WAS CLEAR, VISIBILITY UNLIMITED.

Q. WHAT WAS THE REACTION OF THE OBSERVER?
A. OBSERVER WAS AMAZED AND COULD GIVE NO RATIONAL EXPLANATION FOR WHAT HE SAW. HE HAD NEVER SEEN ANYTHING LIKE IT BEFORE.

Q. WHAT OTHER COMMENTS WOULD YOU MAKE ABOUT THIS SIGHTING?
A. APPARENTLY SOME DIFFICULTY IN GETTING A CLEAR VISUAL TRACK ON OBJECT DUE TO ITS HIGH ALTITUDE AND SPEED. WE DONT KNOW HOW LONG IT WAS THERE BEFORE OR AFTER IT WAS TRACKED ON RADAR.

UNCLASSIFIED