There is no photograph present in this image. It appears to be a page from a Project Blue Book report, containing an Air Intelligence Information Report.

UNCLASSIFIED
AIR INTELLIGENCE INFORMATION REPORT
DIRECTOR OF INTELLIGENCE
Hq 27TH ADI V (DET)
Page 5 of 5 pages

The text in the report is as follows:

Q: What happened to the other two objects?
A: They headed South.
Q: Any particular area or direction?
A: Towards Mexico.
Q: Any idea about?
A: About 25 miles due South.
Q: Were you able to observe them for any time?
A: We observed them for about 15 to 20 minutes.
Q: Were they at the same altitude as the aircraft airborne?
A: No, not at the same time.
Q: Later? 
A: Yes.
Q: Where and what?
A: The Naval Air Station about 20 minutes later.
Q: After the objects left?
A: Yes.
Q: There were no US aircraft airborne when you observed these objects?
A: None at all.
Q: Did you report this incident to anyone?
A: Yes, we reported this incident to the Housing Branch, that we had been observing some unusual objects near the Scientific's office in El Centro.
Q: What time approximately was this?
A: About 0315.
Q: Eight minutes after the first sighting?
A: Yes, about that length of time.
Q: You are quite sure about the time?
A: Yes, I am positive.
Q: Do you have mobile patrol cars?
A: Yes we do. Two way with the sheriff's office.
Q: Do they have continuous listening?
A: Yes they do.
Q: Was this discussed or compared notes or inquired of anyone since the incident?
A: Only what I read in the paper.
Q: What paper?
A: The Imperial Valley Press.
Q: What date was this?
A: The same day I saw the objects. DOWNGRADED AT 12 YEAR INTERVALS;
NOT AUTOMATICALLY RECLASSIFIED DOD DIR 5200.10

UNCLASSIFIED