There is no photograph present in this image. This appears to be a text-based document with a series of questions and answers.

CONFIDENTIAL
SECURITY INFORMATION
24-59/4
DETAILS (Cont'd)
Q: Place of observation*
A: Oak Forest, north of road, Highway # 3.
Q: Position of observer (air car, building, location on -
A: Passenger in car on way to Seguin, travel at 65 MPH. 
Q: What attracted attention to object?
A: Looking at child were C.P. cartons installed by the subject checking to see if strange car went by.
Q: Number of objects and method of formation or grouping?
A: One object.
Q: Apparent size (compare to known objects, i.e., min, moon, planet)?
A: About the size of a pea at arm's length. Transport Airplane.
Q: Color of object?
A: Aluminum, but not bright and shiny. About the same color as B-26 aircraft unvarnished.
Q: Shape (give graphic description - compare with known object)?
A: Shape of an elliptical egg - smaller or elongated - believed to have an elevator. Trailing edge of tail seemed to coincide with middle.
Q: Altitude (angle of elevation above horizon - 0° at horizon, 90° overhead)?
A: 45° from horizon.
Q: Direction from observer (angle of clockwise from north)?
A: Object was north of observer. Traveled in a northerly direction - saw it over about a 45 degree from north to northwest west.
Q: Direction of flight or course of object?
A: East to west.
Q: Time in sight?
A: Fourteen (14) fifteen (15) minutes.
Q: Speed (time to cover given distance)?
A: Estimated speed - 230 MPH.

UNCLASSIFIED